移民台北地區建議

同老婆考慮緊移去台北，想睇下有冇巴絲建議係邊區買居住？

住新北再買架車好過

買車唔係問題呀
新北好住嗎？
唔係老婆叫做資料搜集都唔個台北甘大分甘多區

台北市區近捷運站嗰啲都幾貴吓，所以通常都係新北市...近年聽得最多住林口

林口好大动好濕

新北市
新莊 蘆洲 三重 五股 都唔錯

租返三個月至半年先諗買樓穩陣啲

有冇人具體講下幾錢

有得甘樣短租？
不過剛剛去到咩都未搞惦，太短租可能重煩.

上591睇下咪知

你咁伸手黨,係咪真係諗過要移民?

桃園發展緊，似乎有前景

大霧

桃園

住新北洗撚買車咩， 坐捷運啦

日日都塞到仆街

可以睇下呢個channel介紹台灣樓

阿爸打，
係forum請教同問下有經驗嘅人都唔得？
個forum 只可以比人用黎話人同笑人架？

我都有係591睇緊

不過新北未去過，到可以飛台灣時都要去行下實地再考察一下

謝謝🙏🏾
再研究一下

老婆外國籍，唔駛搞台籍
所以算係我一個移
佢去個邊一齊住
我呢個case計600啦

台北市區真係好貴，住唔起

怪唔得台北人叫天龍人

國道1號出台北5點到就開始塞車
出到台北市區之後繼續塞

講真你移民 起碼都認真去實地睇下 上網做下Research
咩都上網問 個個感覺都唔一樣 我覺得好你覺得差
咁點玩

林森北路

台灣見

前面咪講左，遲啲一飛得就飛去睇啦，宜家飛唔到呀
甘可能你飛到，但起碼我呢一刻飛唔到去台灣呀！

上網做完功課，又搜集下意見，我做法係target左幾區先飛得去實地睇架
講真，就算target得番3-4區，每區都要預5-7日係個度考察同睇樓，加埋都要留成個月

認同大家感覺會唔一樣睇法會有唔同，甘所以先係大forum問，攞多啲意見同埋睇法
如果只係問身邊嘅朋友，個bias 咪重大

我做法係網上資料搜集，再加問朋友及forum的opinion去收窄範圍，再落實地考察

重要請2個台籍員工

台灣見啦

移民同買樓唔一定要一齊做

租住兩三年先

租樓都可以好high 2萬蚊可以住勁大

信義區
大直重劃區

同住香檳大廈有咩分別

未做過生意，貿然過搞生意有機會total loss

你預算幾多呀?
Care環境?交通方便?生活性能好?
就咁問範圍好大

係wor!
我成日困住左係買樓個諗法

中山區好地方黎，就係因為雞太多，樓價反而平，新樓都唔會太貴

買樓預算都係5-600萬HKD 左右啦
Care環境多啲，因為我哋都係會買車

無搞生意經驗3年後埋單計數應該都要蝕, 當用錢買個身份返嚟

睇台灣樓要留意公設比，小心聲稱1000呎，實際面積得700左右

好似好多明星住內湖區

係呀
最差就當比左150萬買本護照囉

係，謝謝提醒
我上591佢地係用坪計

一樣姐，1坪=36呎

呢個預算睇新北市啦
板橋 新莊 蘆洲 新店都ok
台北市除左文山區就唔洗考慮啦 太貴

我計過，伙用坪× 番25.5 度就係香港既呎

36 咁多？ 我計到25.5 wor

36呀ching

住咗係新北市4年
真係覺得要買翻架車先住會方便

一坪等於香港35.6呎到
同埋睇台灣樓記住睇室內坪,室內坪先係實呎
睇完你會發覺台北樓真係好x貴
做台北人真係都幾辛苦

thx, 我記錯， 係35.5 haha

住天母/內湖

住新北喇 價錢差好遠

4到5字頭一坪 新樓 好多地方麵有 隔條橋去到台北

當你2000萬台幣budget 你預搵3x 坪 到4x坪 連車位

3x坪 大約係2+1房 4x坪 正3房

以上都係未扣公設 陽台

台北唔好住文山區真係空氣好外狗也不屌
士林幾好住，松山信義大安都唔錯但貴

但搞乜生意好，又點搵信得過嘅supplier

分分鐘易保財過做生意

係香港搵人開間公司，過果面去展攬中心搵d suppliers, 賣比香港公司，香港公司賣野出去套現

住信義區/象山個頭都係港紙一萬多d
好貴？

三年後拎得返本金，記得出post+還神

我會住淡水區
退休日日望住條河 爽
利申：stay過係台灣2年多

點解狗也不屌

我諗唔到除左空氣好佢仲有咩優點

公司名義出架車計唔計

交通唔方便，又冇咩娛樂

2017年台灣年薪中位數47萬新台幣
當台北高D有55萬，一個月先得4.5萬新台幣收入

可能大家要求唔同
果到政大重劃區,全部低密度住宅好靜好舒服,空氣又好
再上啲直情有半山司徒拔道既感覺
果種環境係香港我諗起碼要hkd 3,4千萬先住得起
依家台灣半價都唔駛,我覺得好正

屌我就係住緊政大半山
退休生活早睡早起就正，你要番工都唔好住入去

移民揀得果到落腳
都唔會係去台灣做一般打工仔啦

去過3次台北
感覺新北去台北等於九龍出香港咁近
新北樓價抵住

其次真係勁多蛇蟲鼠蟻我唔係講笑
真係你唔開門都爬到入來
仲要成日落雨，出左莊敬辛亥就冇事
文山算係美食沙漠
如果唔使番工又有車又退休hea生活又可以接受上面幾點又真係幾好住既

計

無車無腳

搭好晒雞棚搵人落塔

願者上釣

新北啦 有咩搵蕭生關照

新北

我都見到，但應該無咁著數，梗有伏

我上年八月開始移民台灣，住咗響林口A9半年有多

啲親戚話濕，但我覺得同將軍澳差唔多，我住咗喺將軍澳十幾年。

冬天係凍啲，但係而家夏天好鬼爽，因為風大，反而而家我去台北時覺得好鬼局，冇乜事我都唔會想去。

自己鍾意林口啲建築物夠新，條路夠大，比一般台北嘅市容靚好多。同埋又有間outlet商場，生活感覺同香港比較接近。

我住係三井outlet隔離，大約25坪左右，月租NT$25,000

記住買樓殺價殺七折，睇實價登錄(但小心新樓實價登錄，新樓會實價都價錢灌水)，盡量買921後，儘量買台/新北(但唔好買淡海，台灣樓價90年到依家升幾倍，但淡海無升，唔好貪平買淡海)，因為台灣人口減少，但人口北移，人口走勢對樓價影響長期是決定性

風化案

師兄睇好邊一區會升？😏

俾我真係去到租返一年半載適應下再諗買

做咩生意

甘你個度係新樓定中古樓？

中古，19年樓，不過都keep得ok

一般投資業

真係可以七折？ 我睇緊永慶個app,

住過大安信義真係返唔到轉頭

台北係盆地所以夏天會好熱好焗

係啦你點頂唔順，同埋台北盆地，都有土地液化嘅風險，地震起上嚟風險比較大

19年以樓黎講唔算舊

淡水，樓平。但朝早登輝大道-中正東路塞車塞到嘔，唔渣車都OK好住

你係真正天龍人啊！

利申：住淡水渣車通勤

邊買得起，讀緊書咋，但一落街就乜都有好真係好方便
再唔係就踩單車

我都知大安信義係好
但買唔起
只買得起彩蝶別墅

林口地多 樓多 真係要搵既 可以租全新

桃園 新北

同香港比呢？

無！無生意蝕錢，年中好多人都蝕錢，不過多張梅花卡

移去台南墾丁個邊啦，又平又舒服咁多

香港人應該易D適應信義
衣食住行全齊

台咩北吖

#高雄發大財

番香港搵間公司收晒d 貨，再慢慢賣晒佢套現

咪又係d 會計野

有錢咪內湖區

想問下爸打

台北200實呎, 要近捷運, 唔好太舊
150萬HKD有冇可能買到

台北樓價唔係平香港好多
新北好住d

香港搵台灣使就正
如果台灣搵台灣使，其實同香港差唔多

有就有既.....

呢個係貿易，批發及零售

多數30年+, 好驚一地震就冧

天母區

要買都921地震後

林口outlet 果頭大把新樓

咁既budget落南部住好過啦
做南部皇帝好過做北部乞衣

建議你租樓住一年，了解多啲先啦。
台灣租樓貴極有限啦。果邊唔係香港，你買咗想放想換唔係咁易囉。

塞車塞到hihi

其實內湖區係咪等於香港的九龍塘/半山？

台南未去過唔敢講呀

收到！謝謝你
呢啲就係個啲上網都未必搵到的資料

多口問下，個邊賣樓好難？

南帝北丐
個feel好射雕英雄傳

退休咩
除非有門生意係果邊搞
我自己鐘意台中
有能力係果邊買間屋就好

唔想聽北京語，都係建議喺台灣開發一個約50萬香港人嘅社區，叫新香港，入面用香港話嘅。

二重 頭前 江翠北 呢d 性價比算高 食到環狀線 4 5字頭 一坪

A7得個平字 咩都未有

林口發展左成十幾廿年先有依加咁

但中後般都係好荒涼下 a7無返十年都唔睇好

不過未來可能發展得快
香港人衝曬過去

唉黎緊拎住五十個過去買樓都唔知貫邊好，已經睇緊桃園 sosad

新北得分好高
老婆好危險

我女朋友就住板橋
年尾簽完紙都過個邊住一排再搵地方
台北市好撚貴
我地都打算新北再揸機車出入
打算之後呢三個地方揀 三重 板橋 新莊

解禁就去飛去新北視察環境

樓主可以pin我
如果揀新北市,可以揀以下呢幾個地方住：

蘆洲：最近多新建案, 有捷運, 多巴士來往台北市區, 空間夠廣闊, 但係其他生活機能可能爭啲

三重：傳統外圍地區, 有捷運同巴士來往台北市區, 而且班次快同密, 生活機能齊全, 但啲樓可能比較舊, 部分地區治安可能比較差

板橋：傳統外圍地區, 有捷運、巴士連臺鐵、高鐵都有, 交通環境最好, 生活機能齊全 , 而且附近亦都有百貨公司,亦有好多就業機會,未必需要到台北市通勤, 但係越近新板特區嘅樓就越貴

新店：捷運新店線直達, 但班次較為疏落, 但較為寧靜, 啲屋又大啲, 有國道客運直接來往林口同埋桃園機場, 生活機能都叫完善, 但如果到台北市通勤就要花多啲時間

至於淡水、三峽呢兩個地方就太遠啦太偏僻,來往台北市區要一個鐘頭以上
而中和、永和一帶, 道路複雜、環境過度稠密, 生活環境分分鐘仲衰過香港
而新莊、五股、汐止, 因為鄰近工業區, 空氣品質唔好, 又多重型車輛出入,容易塞車, 同埋佢呢台北市區都要三十分鐘以上嘅距離,所以亦都唔建議.

利申：半個台灣人

台北返工 都係唔好太遠 通勤塞車都塞死

有捷運到既地方 最好

睇新聞話香港人來台灣，北部來講，最鍾意住喺淡水同林口。

唔知有冇機會慢慢形成返個香港區